市民疑墮美容院「天仙局」損失數百萬 女東主涉捲款失蹤

市民疑墮美容院「天仙局」損失數百萬 女東主涉捲款失蹤

多名市民疑墮進美容院「天仙局」。一名女商人疑以開辦美容院為幌子，在誘哄了供應商逾200萬元美容儀器及顧客預購6位數字的服務套票後，開業僅3個月即突然結業。有買了近4萬元套票的顧客，3個月來只成功預約一次「做facial」；該美容院唯一一名全職僱員除被拖欠遺散費，更反遭前僱主指控失職致存貨不齊全索償30萬元。《蘋果》接獲多名受影響的事主求助，公開要求美容院女東主盡快還錢。

捲入詐騙疑雲的美容院「黃金歲月護膚品文化研究所」位於粉嶺，出售外國進口護膚品和美容服務，據投訴人指，公司2018年10月底才開張，但今年1月中已結業。查冊顯示，該公司仍然有註冊，女董事姓李，據悉年約40歲，她另外同時持有4間有限公司，分別名為「仙兒集團」、「黃金歲月控股」、「美麗神話控股」、「美麗傳說控股」。

苦主之一的張小姐原是美容院中介。她憶述2018年初在一個飯局上結識李，對方非常熱情，雙方投契來往漸多，張曾替李工作，事後獲發工資，故信任李。李之後表示擬開美容院，游說張做中介，每介紹一名顧客可分佣25%，張不虞有詐答應，更出錢出力幫李盤點存貨、買新店招牌、開張買乳豬等，開業前已花費了逾4萬元。

不過，美容院10月底開張後，張介紹過一些客人予李，惟一直不獲分佣，李向張解釋分佣金額太小「遲啲一次過畀」；張最終介紹近20名顧客上門，但每談及佣金便遭李推搪「好忙」，張估計被拖欠約2萬元佣金，另外4萬元開張雜費李亦一直未償還。至上月中，張小姐從美容院總經理金小姐得悉美容院結業，非常愕然：「好唔開心，有啲客覺得係我同佢夾埋呃人，唔再睬我，所以我先咁難受。錢又唔係我收，佢收錢收得好快，但就要我自己面對番客人。」

張介紹的顧客劉女士亦淪為苦主，她指先後在涉事美容院買逾4萬元護膚品，其中3.8萬元是8次面部美容套票，每月做面一次。但她說只成功預約過用一次服務，之後無成功用到套票，隨後美容院就結業。她促請美容院退回未兌現的服務費。

美容產品及儀器供應商吳小姐去年4月經張小姐認識李，吳形容最初覺得李很善良，曾見她向乞丐派錢，令吳感動，二人又經常結伴遊玩，漸成好友及順勢合作。吳去年7月與李簽訂2份合約，分別代訂美容儀器及產品，總值逾200萬元。李口頭向吳承諾，已經將41萬元定金入數，吳相信並開始向海外供應商購買存貨。但數天後查賬，才發現李並無付定金，連番追問下，李一直無法出示入數紙，最終承認周轉不靈。吳小姐憶述李不斷以個人擔保去年底前會還錢，又聲稱親友富貴，「我大把錢還畀你，你唔使擔心」。

上月中，吳接到張小姐致電通知美容院結業，貨品和儀器更一早被李搬走，她晴天霹靂，惟有向李發律師信準備入稟法庭，但李竟派中間人恐嚇她：「話佢識好多黑社會嘅人，叫我出門小心啲。」又稱自己開空殼公司，絕不會還錢給吳。吳小姐感到悲憤，「李小姐大把錢，點解唔還錢畀我？」

美容院總經理金小姐則指，全公司只有她和李兩個全職員工，其餘都是兼職。去年12月起李經常讓她放假，又聲稱已找人注資公司。金小姐當時已感不妥，開始翻看閉路電視，發現1月初李帶人回公司摸黑擅取貨品，表現鬼祟，事後又沒有記賬，翌日卻着她點貨，「咁條數肯定唔啱啦！」

她憶述李第2次帶人上門取貨，刻意兜圈似想避開閉路電視，又將電腦螢幕電線拔走。再過不久，金已無法查看閉路電視。某天李突然着她與其他員工翌日不要上班，她未有理會照回公司，才赫然發現公司上了鎖，遂向李查詢，二人為此口角，金即被解僱，十多分鐘後獲同事告知公司宣佈結業。

金說李後來向她發律師信追討約30萬元，指控她在職期間公司貨量不齊有損失，但金強調自己清白，反而是李拖欠她遣散費。她指公開事件是擔心有人挾帶私逃，再用相同手法向其他人下手。

《蘋果》根據公司註冊處的資料，致電李小姐求證事件，她回應稱「有啲人喺度搞事，佢用恐嚇嘅行為唔成功，跟住再上庭又唔成功，因為呢件事唔係事實。」她表示事件已進入司法程序，着記者聯絡其律師回應，但記者一直未能聯絡上該名律師。

記者 袁楚雙
攝影 黃耀興、許頌明

咁多on9信

女人錢易呃